**宿松县**在[中國](../Page/中國.md "wikilink")[安徽省西南部](../Page/安徽省.md "wikilink")、[长江北岸](../Page/长江.md "wikilink")，是安徽省下辖的两个[省直管县之一](../Page/省直管县.md "wikilink")，邻接[湖北](../Page/湖北.md "wikilink")、[江西两省](../Page/江西.md "wikilink")。

## 地理人口

地处安徽省西南皖鄂赣三省结合部，东经115°52′50〞～116°34′40〞，北纬29°47′30〞～30°25′50〞。东邻本省[望江县](../Page/望江县.md "wikilink")，南与江西省[九江](../Page/九江县.md "wikilink")、[湖口](../Page/湖口縣.md "wikilink")、[彭泽三县隔长江相望](../Page/彭泽.md "wikilink")，西连湖北省[蕲春](../Page/蕲春.md "wikilink")、[黄梅二县](../Page/黄梅.md "wikilink")，北接本省[太湖县](../Page/太湖县.md "wikilink")。县城孚玉镇，县人民政府驻人民中路104号。电话区号0556，邮政编码246500。距省会[合肥](../Page/合肥.md "wikilink")220千米，距[安庆市](../Page/安庆市.md "wikilink")140千米，距[九江市](../Page/九江市.md "wikilink")60千米，距[南昌市](../Page/南昌市.md "wikilink")180千米，距[武汉市](../Page/武汉市.md "wikilink")190千米。邮政编码246500。县人民政府驻[孚玉镇](../Page/孚玉镇.md "wikilink")。面积2393.53平方千米，2011年末，辖区总人口83.69万，其中城镇常住人口21.61万，城镇化率31.23%。另有流动人口27.53万人。

## 历史沿革

[南朝](../Page/南朝_\(中國朝代\).md "wikilink")[梁武帝天监初称高塘郡](../Page/梁武帝.md "wikilink")，[隋文帝开皇十八年](../Page/隋文帝.md "wikilink")（公元598年）始称宿松县。
宿松史称“松兹”、“松滋”。据《[晋书](../Page/晋书.md "wikilink")》和《[太平寰宇](../Page/太平寰宇.md "wikilink")》记载，晋咸康三年（337年），松滋县民（今宿松人）为避战乱，在荆州地区另立松滋县（“于荆土侨置松滋县”），原松滋县改名为“宿松县”即“老松滋县”（“宿”意“老”）。

## 行政区划

县政府位于孚玉镇。下辖9镇，13个乡：

  - 镇：孚玉镇、复兴镇、长铺镇、许岭镇、下仓镇、二郎镇、凉亭镇、破凉镇、汇口镇。
  - 乡：陈汉乡、隘口乡、佐坝乡、千岭乡、九姑乡、程岭乡、洲头乡、五里乡、北浴乡、柳坪乡、趾凤乡、河塌乡、高岭乡。

## 教育

  - 宿松中学
  - 程集中学
  - 九姑中学
  - 花凉中学
  - 凉亭中学
  - 隘口中学
  - 复兴中学
  - 宿松二中

## 名胜古迹

  - 小孤山：屹立在宿松城东南六十公里的长江中，秀峰独立，“障百川于千里，纳群山于足下”。誉为“长江绝独”、“江上第一景”。
  - 白崖寨：位于宿松县城西北趾凤乡境内，主峰雁恋坡海拔四百七十六米，窄径凌空，飘崖百例。“南国小长城”白崖寨就盘卧于向崖山上。
  - 九井沟
  - 石莲洞国家森林公园

## 外部链接

  - [宿松县](http://www.ebizdir.net)

[安庆](../Page/category:安徽县份.md "wikilink")

[宿松县](../Category/宿松县.md "wikilink")
[县](../Category/安庆区县市.md "wikilink")
[皖](../Category/国家级贫困县.md "wikilink")